國安法嚇窒業主蝕逾200萬離場

「港區國安法」公布後，除有買家撻訂離場外，亦有持貨僅一年業主蝕讓離場。牛池灣指標屋苑峻弦新近錄得一宗額印貨成交，惟原業主持貨僅1年，料實際損手逾200萬元離場。市場消息指，峻弦3座高層D室，實用面積501方呎(建築面積650方呎)，屬2房單位，外望山景，新以826萬元成交，實呎16487元。

不過，原業主於2019年5月以896.8萬元購入，帳面已蝕70.8萬元或約8%，由於持貨至今僅1年，須支付10%額外印花稅涉及82.6萬元，連同入市稅項及雜費計，料實際蝕約204萬元或23%離場。

須支付10%額外印花稅涉及82.6萬元
連同入市稅項及雜費計，料實際蝕約204萬元或23%離場
買樓日日蝕

香港經濟勢走下坡，衝擊樓市前景，心急業主寧蝕讓都要出貨套現。自「港版國安法」草案消息出現十多天以來，二手市場已錄至少約10宗住宅帳面損手買賣成交。當中牛池灣峻弦高層戶，原業主持有僅一年，以826萬港元低市價轉售，未計辣招稅，帳面已損失約70萬元。
市場消息稱，上址屬項目3座單位，實用面積501方呎，原業主急需套現，4月底連額外印花稅叫價835萬元放盤。由於叫價已低市價約8至10%，即吸引多組睇樓客參觀，議價後再減9萬元，獲同區用家承接，呎價16,487元。原業主去年5月以逾890萬元購入後一直自用，若連同辣招稅計，蝕逾150萬元。

【比華利山別墅9年貶值820萬】

事實上，新冠肺炎爆發後，過去約3個月期間，二手樓市至少已錄逾80宗帳面虧蝕個案，大埔比華利山別墅佔比例最多。包括銀池道雙號屋，實用面積2,048方呎，曾叫價2,800萬元放盤，市傳降價至2,448萬元獲承接，呎價11,953元。原業主持貨約9年，帳面貶值逾820萬元，為近日最大額損手個案。

【九龍城金‧御門5年冇升值】

資料顯示，九龍城金‧御門低層單位，實用面積506方呎，亦以約800萬元登記售出，呎價15,810元。原業主持貨約5年，是次成交價較購入價低約1.4%。

【海怡半島減價157萬】

此外，多個大型私人屋苑，近日都錄劈價或低市價成交。香港置業梁國輝指，鴨脷洲海怡半島27座中層E室，實用面積736方呎，以1,500萬元放盤約兩個月，減價157萬元，獲同區分支家庭以約1,343萬元購入，呎價約18,247元，低市價約3%。

【城市花園長線投資都賣】

收租業主沽優質貨。世紀21日昇蔡嘉駿稱，北角城市花園10座低層連平台戶，原為長線投資物業，享海景，實用面積988方呎，放盤5個月，累減100萬元，以1,600萬元易手，呎價16,194元。原業主持貨約7年，帳賺650萬元。他認為，政府應撤銷辣招稅，增加二手市場買賣放盤，讓市民可以較容易上車。

【寶翠園跌價14%重返去年中】

豪宅屋苑跌勢更急。市場消息稱，西區寶翠園6座一個高層單位，實用面積905方呎，市傳剛售2,130萬元，呎價約23,536元。資料顯示，同座同面積單位，今年2月曾售2,480萬元，至今樓價跌約14%，重返去年中價位

Mola Mola

買樓日日蝕

唔覺咼.

寶翠園上個月先成咗間33K呎

now it is 23K, -30% drops

now you witnessed it.

如果呢幾個月買既, 有機會要坐段時間~ 3年後再睇香港咩環境

實後悔

慘LU, 之後要訓街

諗起美國沽100億樓

我唸十年內升返

一國一制都黎緊

反智先升

過去約3個月期間，二手樓市至少已錄逾80宗帳面虧蝕個案，

全部都係廢閪樓廢閪位置先會蝕

又開廢淡post點唱淡都唔會跌架啦

大銀碼難放
細銀碼 4,5百上車盤 ，仲有價有市

排隊買😂

大銀碼樓蝕都要賣？有無咁急走呀

排隊賣

除非香港人口大規模減少👍

減緊

有得走個個都走

樓主係aa? 想氹啲業主賣樓？
唔係傻既都知道依家升緊 雖然有樓既都唔係蠢人 唔會上你當

唱淡又AA，唱旺又AA

你一時唱好一時唱淡 好難捉摸

草木皆兵

呢個世界只有一個職業

有錢嘅急急步移民去當地

樓市破頂緊喎ching，點升返法

CCL 幾多？破頂？

今星期減-5

唔好ff

走呀，共產黨打到黎啦

香港搵錢搵開一年2球
走唔到
去歐美可能搵返50萬一年

30 年

實際跌咗睇唔到
9up話升就日日吹

中國共產黨都係唔俾政治自由啫，真係咁驚？

可能有新疆法
你係奴隸
啲主人攞曬你的屋

睇東方睇tvb食美心食富臨渣國產tesla炒樓炒股票有咩問題啫！中國強大啦，深圳gdp超香港，最好拆埋口岸24小時進出，收工就渣車上去食海底撈，

傻西比人嚇兩嚇就急放
咁又執到平貨

地產佬：買黎自住唔驚

開開心心ok
迫唔係咁樣

失業率高，租金跌，到供樓果班開始供唔起就會大跌

係咪海景先？

租金跌左十幾% 都有
等樓價跟

差一樣喎
廢港幣！

中國幾個首富有版你睇
依家仲攪匯豐

每日一百個新移民 好難少

一般平民叻極咪幾千萬身家，習皇唔會搞你㗎

慖家隊未返黎已經咁樣。
返左黎多數坐火箭。

上個月幾號 國安法講左無耐

你啲外資走曬 你到時仲有工返先算

好驚攬炒搞到外資走，到時個個焗住做中資公司

On9,依家國安法就係比佢隨時攪你

好驚，咁應該點做？

平時飲喜茶，食海底撈，睇星島，煲飛虎。
攪我做咩啫

咁趕，似乎要射返d 錢上去。

有冇食返元氣？快D食藍店打咭上抖音

咪係

有錢咗！食千両

國安法草案通過咗
外資企業走資未啊
樓價跌未啊

發下夢先啦

支持淡post

咁搞法港共更加唔會取消買樓辣招, 用重稅綁死你班上樓冇耐嘅新業主, 等你冇得走, 要走就要跌大舊錢贖身

又ff
仲有人有呢d諗法睇來真係有排升

升到爆廠

係 得幾單跌價就吹到上天
一出新樓d人未又係接貨

on9仔
買左一年就嚇撚死佢
個買家fat
一買賺200萬

連登仔窮撚又出廢淡post
成班仙都唔仙跌都唔關你事啦

唔放咪唔會蝕囉 業主唔識玩

-ve drop
singing
升ing

終於跌

升災?

急到印花稅都硬食

套用返資本主義一句, "人類既慾望係無窮無盡"
你點解覺得共產黨剝奪完政治自由之後就會停止？

無任何制衡, 共產黨既慾望就會無限制咁膨漲